四DQ議員遭追薪津1,174萬 羅冠聰：有汗出冇糧出

四DQ議員遭追薪津1,174萬
羅冠聰：有汗出冇糧出

頭條

0:00

【本報訊】立法會行管會昨決定向被取消議員資格的社民連梁國雄、香港眾志羅冠聰、劉小麗和姚松炎4人，分別追討270萬至310萬元薪津，合共1,174萬元，要求4星期內回覆，再決定其後行動。雖然被追薪，但是4人9個月任內的投票卻維持有效，4人直斥「荒謬、政治打壓」，更指議員不應「有汗出、冇糧出」，呼籲港人下月3日參與遊行，反對行管會的政治迫害。

記者：林俊謙

四名DQ議員昨開記招，炮轟立法會追討薪津的做法荒謬。王心義攝

行管會昨早9時召開特別會議，兩個多小時後，身兼行管會主席的立法會主席梁君彥會見傳媒，宣佈席間討論向梁國雄、羅冠聰、劉小麗和姚松炎4人追討自去年10月12日起的議員薪酬及營運開支等一事，各人涉及款項270萬至310萬元不等。梁表示考慮到有關款項涉及公帑，行管會認為有責任追討，會先向4人發出要求退款通知，並給予4星期時間回覆。

「官司治唔死就令你破產」

問到4人與行管會就還款是否有談判空間時，梁指已給予合理時間讓4人回覆，待有回覆後行管會才決定下一步行動，他亦指4人在任9個月期間的投票有效，堅稱按法律行事，強調作決定前除曾諮詢內部法律意見，亦曾向外諮詢資深大律師意見。

據了解，昨天閉門會議上，有建制派委員建議就討回薪津問題，直接向4人採取法律行動，但在泛民委員反對下，行管會最終只是根據法律意見，去信議員提出還款要求，未決定採取法律行動，並認為被追薪津的人若有很強辯解理由，委員會應考慮和採納。

民建聯副主席張國鈞指支持行管會決定，冀4人盡快與行管會溝通，若有還款困難可以提出，不能只以一句荒謬了事。民主黨主席胡志偉則稱4人經民意授權及立法會主席確認履行議員職責，斥向4人追薪是政治打壓，該黨會去信行管會促重新考慮。

立法會主席梁君彥

籲下月遊行抗議政治迫害

而梁國雄、羅冠聰、劉小麗和姚松炎昨午則在多名民主派議員陪同下，在立法會召開記招回應。羅冠聰指行管會不應追討4人薪津，因4人宣誓後直至被取消資格期間，議員和議辦職員都盡心盡力為巿民服務，不應「有汗出、冇糧出」，批評今次涉及千多萬元薪津，是北京威權壓境下新一輪戰線，是赤裸裸的政治打壓，反映北京希望4人因破產無法再參選，變相剝奪政治權利，「官司治你唔死，就令到你破產」。

姚松炎指，梁君彥指4名被取消資格議員過去9個月參與的立法會投票有效，卻要追討4人薪金，等同「搶奪知識產權」，反指行管會應就4人過去9個月的專業付出作出賠償。梁國雄則指政府首當其衝應該控告梁君彥，因為當日是梁宣佈4人宣誓有效，「要賠錢應該佢（梁）賠」。劉小麗斥政府已不再用常理行事，呼籲港人站出來發聲，希望巿民12月3日下午3時到灣仔修頓集合，參加遊行抗議政治迫害。

4人暫時未收到行管會信件，稱會諮詢團隊和法律意見後，再作回應，希望行管會屆時能就追討薪津一事重新考慮。

相關新聞

立會追梁游薪津未有下文
頭條 4小時前

投票有效或掀訴訟
頭條 4小時前

破產期間不能參選
頭條 4小時前

支治廿年
香港玩完

追埋7警喇

係喎，未聽過被人炒，要還晒之前既人工！咁繼任既係咪會收埋，果九個月既錢？

其實依家香港一早俾人同化左
儲緊錢搞移民

請左人地 人地返左幾個月工 之後無啦啦話人唔合資格炒左人 然後追返出左既糧
如果個個老闆都咁玩 以後d老闆請人做都唔洗比錢

政治逼害咪去美領館申請政治疪護唔好返黎囉

老細請黑工，犯法
立法會請未合資格人士，有冇犯法？

成日話要為民主犧牲，做乜依家又咁計較份人工啊

唔講咁多 即刻block左上面個兩隻五毛狗先

五毛狗收皮啦 他朝君體也相同 你老闆遲d 炒左你 叫你嘔返d 人工出來 睇你會講咩

打份工炒左會賠返人工

你未合資格 比番五毛我

你咁搞，五毛兄你都危喎，萬一有日你拍錯馬屁刷錯鞋，比人炒，你都要嘔特。

就算係五毛都唔應該比呢d事發生。

大學都未畢業就年薪過千萬...

講到尾追求乜野都好，冇人會同錢過唔去。
香港人就係咁，香港班偽民主派同果D叫你助養非洲兒童既神棍一樣。

所以你咪為錢做五毛lo 屌你老母

唔講到政治打壓乜乜勿勿，淨係勞工署果關都過唔到拉

我覺得係立法會唔敢唔追
要俾幾多咪法庭判

同場加映 公務員做陪審團都要加班
依家再薪金走數
證明政府先係最無良僱主

神經病

由梁游開始都咁 你話預支都仲有得講
就任期間人工同正常開支都要追

以後真係辭職 比舊老細追返幾年份糧

依單野又準備柒出國際

首先梁遊

香港好像退倒到第三世界
滑稽電影情節

當納粹來抓共產主義者的時候， 我保持沉默； 我不是共產主義者。
當他們囚禁社會民主主義者的時候， 我保持沉默； 我不是社會民主主義者。
當他們來抓工會會員的時候， 我沒有抗議； 我不是工會會員。
當他們來抓猶太人的時候， 我保持沉默； 我不是猶太人。
當他們來抓我的時候， 已經沒有人能替我說話了。

夾硬話你做錯嘢要賠錢，賠唔起就嘔返晒啲人工出嚟，諗下都覺得肥仔

贊成，最好連派咗嗰啲福利要市民還咗先，還唔到就破產

係咪痴撚線
番過工就係番過工，邊有可能話要人地退番啲人工

港共先係最大無良僱主
所以咁多年打工既都食屎

連我兩老(藍絲)都覺得好有問題

正仆街

帶頭外判益中介公司on99

以後推廣到民間
轉工 你還返之前出果100粒糧先

痴線，人哋澳洲成堆dq都話理論上要回水，但照免

可唔可以搵勞工處

水門事件直頭判埋監都無比人追回水喇
近少少克林頓性侵都無聽過要回水

打工仔 有出席 就計糧嫁啦
政府高層 曾特首 無做野夠有糧出啦

梁遊比人qc佢地交下戲就算
依家到自己就咁多野講 我真係想講抵撚死

推
好撚離譜
有做野但唔出糧

條垃圾淨係識講行管會決定
但又交代唔到以咩理據去追薪

再玩大啲，上一屆立法會長毛有份嘅泛民大部分都係咁樣宣誓就職
不如全部追討全部推翻，變返九七前

如果有日民主要你貢獻老婆、老母出黎你又照做？
民主犧牲係要合乎情理 戇鳩仔

係追就追埋7警,貪曾

你睇人仆街咁開心
遲d到自己仆街嫁啦

長毛係由 2004 開始， 宣誓完大叫平反六四